Цель игры — открыть все клетки игрового поля, не содержащие мины.
Определить расположение мин позволяют соседние с ними клетки, в которых
находятся числа. Эти числа означают точное количество мин, содержащихся в
окружающих это число восьми клетках. Несколько соседних клеток с числами
зачастую указывают на одни и те же мины, что позволяет точно определить
опасные клетки. Для удобства на клетки можно ставить флажки. Игра
выигрывается, как только открыты все клетки, не содержащие мин.
Если открывается клетка с миной — игрок проигрывает.

В игре есть три уровня сложности: «новичок», представляющий собой поле 9х9
и содержащий 10 мин, «любитель» — 16x16, 40 мин и «профессионал» — 16x30,
99 мин. Также присутствует возможность задать свои размеры поля и количество
мин.
